關注百老匯院線擬改用人臉辨識量度體溫

戲院雖然已在二月十八日重開，然而政府對於戲院重開增加了不少規範。當中除了量度體溫外，更需要確保觀眾使用「安心出行」描掃二維碼或留下個人資料。有關戲院嘗試找方法減省其他程序，不過部分做法並不可取。

上圖所見，便是「講。鏟。片」讀者今天在元朗My Cinema Yoho Mall入口所攝，可以看到在戲院的其中一個向公眾展示的幕屏，竟然是以人臉辨識來顯示其溫度，更顯示了日期與時間。如斯方式，難免令人擔心是否有關畫面會被錄取，以及有沒有違反《個人資料（私隱）條例》。

???